兩成半港女曾出軌 多過男士

【晴報專訊】「風流」不再是男士專利！有約會平台調查發現，24％港女坦言曾出軌，大幅拋離亞洲其他地區，近30％人更謂未來會或有可能出軌；相較之下，男士僅18％人承認曾出軌。調查亦發現網上約會「中伏度」高，有女生曾遇中年禿頭漢以「舊相扮年輕」。

約會平台esync今年8至9月訪問330名單身港人，了解他們戀愛態度，結果發現24％女性曾出軌，遠高於同類調查中新加坡、馬來西亞及泰國的8％至18％；10.4％及19.2％港女坦言將來會或有可能出軌。男士方面，僅18％人承認曾出軌，5.9％及20.9％人指將來會或有可能出軌。

調查更發現，整體受訪者43％人認同出軌不等於不愛現任伴侶，52％女性指是出於好奇心，15.2％女性則指想尋求刺激。面對伴侶背叛，近70％女士表明會分手，近21％男士仍想「以真誠打動」留住對方。

此外，受訪者中47％人曾遇上假帳戶，53％人指對象的自我描述失實，部分人甚至隱瞞已婚及有小孩。

網上約會 半數曾遇「貨不對辦」

已置業的24歲補習老師Cindy指，自身活動圈子窄，多次參與極速約會識人，「在極速約會中曾有配對男士，一見面已話去廁所，3分鐘都唔願傾；亦有中年禿頭男士用10年前舊相呃人，約會時才知佢啲髮綫咁後。」esync香港區總經理Zoie Lam指不少港男港女拍拖前了解不足，「騎牛搵馬」，常有出軌念頭。

記者︰脫芷晴

攝影︰冼偉倫

原文：

臭雞

臭雞

Lm睇連登仔話女人都係雞

咁要唔好話全部，不過出軌不忠果啲都係臭雞